揭發 沙中線紅磡站工程剪短鋼筋 政府只票控禮頓200呎機房水泥

作者：FactWire News Agency 傳真社

【沙中線】沙中線獨立調查委員會去年公布紅磡站擴建工程最終報告，直指工程造工差劣，港鐵和承建商禮頓須對管理和監察系統出現嚴重失誤負責。政府當時表示已向禮頓提出檢控，案件原本上月提堂，禮頓要求押後。

FactWire傳真社查閱傳票，發現控罪原來只涉及一個約200呎製冷機房的鋼筋混凝土基腳工程，外界最關注涉剪短鋼筋的範圍、螺絲帽沒有妥善安裝等問題，都沒有包括在內。

足本報道：
English version:

開始跟大陸個套豆腐渣工程

簽咗合約可以唔跟

狗府：乜又提返起單野呀

push

屌你 改圖咪得囉

AO: Spin唔得走呀點搞

Icac： 我話冇事就冇事

傳真社知唔知咩係retrospective approval

推

唔意外

真係做到出面，踩埋上你心口

我話比你聽OK就得

個冷氣機房仔，擺個風櫃仔姐

班鐵膠完全當冇事發生過

跟as-built入張amendment咪得囉😝

未執笠咩

党鐵肯出SI去攬佢地咩 佢地晨早割晒蓆聲稱對剪鋼筋事前全不知情喎
同埋 呢鑊嘢完超Cap 123嘅層面 正常真係要告就應該直接告fraud同forgery啦 點會只係出傳票告公司咁簡單啊

有人用假入息證明呃銀行批出10萬蚊私人貸款
最終銀行發現佢無能力還錢追佢都浪費資源索性write off咗條數就算 咁唔通銀行接受咗個損失就等於果條友無呃過銀行而唔告得佢詐騙同偽造文書?

簽約就用國際標準
起就用國標
但錢照比另加ot

做錯仲有人科水繼續

沒事兒 沒事兒

標準太高，要降低佢。 黨鐵攪唔掂，再科水攪個監察部門......